[無圖]我主子俾鯊魚食咗，點算好，線上等

點先救到主子

線你老母上等咩
用撚埋哂d支拿字

本來好撚cute
但你打嘅野好撚膠

線上等都係支那字？
你班盲反撚真係戇撚鳩

線上遊戲帝國
線上應用商店
加多個等字就變支那字（字同詞都唔識分）？
只要大陸人用過，香港人就唔用得，其實呢啲思想先係自我矮化，畫地自限
仲要支那都可以寫錯，中文字都唔識多個，學人講匪語

大聲唔代表有腦啊 真係 串77

都唔知你等乜撚

就係加埋就變匪語囉

上百度啦

柒頭

想串返人都九唔撚搭八咁做咩姐你
柒少陣當幫忙啦

你都識講啦，係線上遊戲帝國，唔撚係線上等遊戲帝國呀。線上等點樣唔係大陸話呀？你都白痴架

Username都唔識認?
叫你死返去百度呀支那仔

樓主嘅幽默感

有啲同情你嘅閱讀理解能力
我舉「線上遊戲帝國」作例，係說明「線上（online）」係香港本土既有嘅用法/譯法
既然「線上」唔係匪語，「等」亦都好明顯唔係匪語，咁點解兩個獨立嘅語素加埋一齊就係匪語？
樓主嘅「線上等」，全句嘅意思應該係「我在線上等你（們）的答覆」，咁當然喺呢個語境，強求有齊主謂賓定狀補嘅句法結構嘅都係戇撚鳩嘅
樓主句嘢語法結構其實同「球場等」、「樓下等」係冇分別
（上面有啲傻仔強行將「線上」呢個語素拆開嚟睇，話邊到有線咁話喎，戇鳩嘅程度就有如講「沙龍（Salon）」嘅時候，問邊到有沙，邊到有龍；講「卡通（Cartoon）」時問人邊到有卡，邊到有通；講「藍牙（Bluetooth）」嘅時候，問邊到有藍，邊到有牙，牙你老母）

連登太多不學無術嘅戇鳩仔，佢哋雖然熱衷於指責人講蝗語，但好多人甚至連佢哋嘅祖師爺係陳雲都唔知道（恕我直言，我認為陳雲其實都係一個戇鳩仔，不過戇鳩仔唔代表講嘅嘢就係錯哂，佢對中文嘅見解有部分係值得參考）
「共產中文」一說，可見於佢嘅著作《中文解毒》、《執正中文》、《急救中文》
佢講嘅共產中文（匪語）粗略可以歸納為三類：
意義不明嘅節縮語（批鬥、簡介、推介、公交）
共匪所用的暴力語言，如嚴打（嚴懲）、打假（掃蕩冒牌貨）、滅貧（濟貧）、打造（創造、製作）
僵化之語法結構，濫用狀語（如「高度關注……事情」，「熱烈歡迎……」，「嚴重譴責……」）
陳雲講到共產中文嘅弊害係其以劣幣驅逐良幣，濫用「高度關注」等嘅呆滯中文，令人語言貧乏，唔記得咗仲有「密切留意」，或者單單用「關注」足以表達語意
暴力語言，耳濡目染，終致洗腦

然而，陳雲嘅書雖然值得一讀，但不可盡信
我讀書果陣已經寫過一篇文章批評佢幾本大作，又以共產中文遺害至深，認真探討就會發現佢有啲理據係極為偏頗，經不起推敲
例如提倡人應該使用「大陸」，而唔係「內地」，背後嘅理據係用得內地，姐係認同中國係內，香港係外，身分認同咗同中國係內外一體，而且中國係中央，香港係邊緣……
但係，香港嘅地理位置的確係中國嘅沿海城巿，呢點係無可否認；陳雲刻意將「內地」解讀為中國為中央，香港為附屬，係偷換概念
再者，佢建議嘅使用嘅「大陸」，其實我亦都可以解讀為中國為大，香港為細
由此可見，佢講嘅「匪語」準則，背後嘅理據好多都係極為主觀，視乎你如何解讀；陳雲有時為咗佢嘅政治目的，刻意曲解詞彙，就好似《毛詩序》蓄意誤解《詩經》
又例如成日有連登仔話「手機」係蝗語，要用「手提電話」先啱，但係，時至今天，有幾多人真係用「手提電話」嚟打電話？Whatsapp、睇片、上連登，毒撚成日冇人搵
用「手機」其實先可以更準確咁詮釋如今手機嘅功能，一機在手，天下我有

言歸正傳，就算係痴線佬陳雲，佢所講嘅每個匪語，都有解釋點解唔應該咁用，用咩更好嘅用法，有理有據
但「線上等」呢？合乎漢語語法結構，有何不妥？
話「線上等」係蝗語嘅人，請講下應該用咩香港本土詞彙代替？

我認為，淨係識得話人蝗語，而又唔理解背後嘅理據，只不過係鸚鵡學舌，知其然而不知其所以然

冇睇晒你篇文。你知唔知咩叫簡潔？同埋不如你google下「線上等」個起源啦，係到扯三扯四。自以為打左篇長文就好有理據咁，字多唔代表有說服力，有說服力既三言兩語就可以打動人

哦